[单项选择题] 第 1 题 、人口高质量发展的核心要素不包括以下哪一项？（）。
 A人口规模巨大
 B人口素质提升
 C人口结构优化
 D人口分布合理
正确答案： A
[单项选择题] 第 2 题 、以下哪种措施对提升人口素质最直接最有效？（）。
 A完善养老保障体系
 B加强教育投入与改革
 C鼓励人口向大城市聚集
 D提高最低工资标准
正确答案： B
[单项选择题] 第 3 题 、中国式现代化中，人口高质量发展在经济领域的关键作用是（）。
 A提供充足廉价劳动力
 B推动产业结构升级
 C增加人口数量以扩大内需
 D降低人口老龄化速度
正确答案： B
[单项选择题] 第 4 题 、我国当前应对人口老龄化，促进人口高质量发展的重要举措是()。
 A实施三孩生育政策
 B延迟法定退休年龄
 C大力发展养老服务业
 D以上都是
正确答案： D
[单项选择题] 第 5 题 、人口高质量发展对科技创新的影响主要体现在()。
 A提供更多科研经费
 B增加科技创新的人才供给
 C加快科技成果转化速度
 D提升国民对科技的兴趣
正确答案： B
[单项选择题] 第 6 题 、以下哪项不是人口分布合理对中国式现代化的意义？（）
 A促进区域协调发展
 B提高资源利用效率
 C加剧城乡发展差距
 D优化城市功能布局
正确答案： C
[单项选择题] 第 7 题 、实现人口高质量发展，在医疗卫生领域的关键任务是（）。
 A增加医院数量
 B提高医疗服务质量
 C降低药品价格
 D培养更多医学专业学生
正确答案： B
[单项选择题] 第 8 题 、从人口高质量发展角度，职业教育在中国式现代化中的作用是（）。
 A培养大量技术技能人才
 B缓解就业压力
 C促进教育公平
 D以上都对
正确答案： D
[单项选择题] 第 9 题 、为促进人口高质量发展，我国在人才政策方面应（）。
 A只引进海外高端人才
 B重点培养本土人才，限制人才引进
 C构建全方位人才培养、引进、使用和激励机制
 D降低人才准入门槛
正确答案： C
[单项选择题] 第 10 题 、人口高质量发展与生态文明建设的关系是（）。
 A人口高质量发展必然破坏生态文明
 B两者没有直接关系
 C人口高质量发展有利于推进生态文明建设
 D生态文明建设阻碍人口高质量发展
正确答案： C
[多项选择题] 第 11 题 、人口高质量发展支撑中国式现代化体现在以下哪些方面（）。
 A为经济发展提供创新动力
 B促进社会和谐稳定
 C推动文化繁荣发展
 D提升国家综合竞争力
正确答案： A,B,C,D
[多项选择题] 第 12 题 、提升人口素质包含提升（）。
 A身体素质
 B科学文化素质
 C思想道德素质
 D职业技能素质
正确答案： A,B,C,D
[多项选择题] 第 13 题 、促进人口结构优化的措施有（）。
 A完善生育支持政策体系
 B发展普惠托育服务体系
 C加强老年健康服务
 D提高人口城镇化率
正确答案： A,B,C
[多项选择题] 第 14 题 、人口高质量发展对教育的要求包括()。
 A提高教育质量
 B促进教育公平
 C加快教育数字化转型
 D大力发展职业教育
正确答案： A,B,C,D
[多项选择题] 第 15 题 、从人口高质量发展角度，城市发展应注重（）。
 A提升城市宜居性
 B优化城市产业结构
 C加强城市基础设施建设
 D限制人口流入
正确答案： A,B,C
[判断题] 第 16 题 、人口高质量发展就是要追求人口数量的持续增长。
 A正确
 B错误
正确答案： B
[判断题] 第 17 题 、提升人口素质对经济发展的作用不大。
 A正确
 B错误
正确答案： B
[判断题] 第 18 题 、合理的人口分布有助于资源的均衡配置。
 A正确
 B错误
正确答案： A
[判断题] 第 19 题 、应对人口老龄化主要是家庭的责任，与政府和社会无关。
 A正确
 B错误
正确答案： B
[判断题] 第 20 题 、人口高质量发展与产业升级是相互促进的关系。
 A正确
 B错误
正确答案： A