[单项选择题] 第 1 题 、推动全球南方团结合作的关键基础是（）。
 A共同的历史遭遇
 B相同的发展模式
 C单一的文化背景
 D一致的政治体制
正确答案： A
[单项选择题] 第 2 题 、全球南方国家在团结合作中，提升自身国际话语权的主要途径是（）。
 A依赖个别大国支持
 B加强内部合作与协调
 C减少国际间交流
 D专注国内发展不顾国际事务
正确答案： B
[单项选择题] 第 3 题 、以下对于全球南方团结合作在经济领域的意义，表述正确的是（）。
 A限制技术交流
 B阻碍资源合理配置
 C促进贸易和投资便利化
 D形成贸易壁垒
正确答案： C
[单项选择题] 第 4 题 、全球南方团结合作的主要目标是（）。
 A对抗其他国家集团
 B实现自身发展并推动全球公平发展
 C建立新的殖民体系
 D孤立部分国家
正确答案： B
[单项选择题] 第 5 题 、加强全球南方国家之间的人文交流，主要作用在于()。
 A制造文化冲突
 B增进相互理解和友谊
 C固化文化差异
 D削弱本土文化
正确答案： B
[单项选择题] 第 6 题 、全球南方国家在应对全球性挑战时，团结合作的优势体现在()。
 A力量分散
 B无法共享经验
 C整合资源共同应对
 D加剧内部矛盾
正确答案： C
[单项选择题] 第 7 题 、推动全球南方团结合作不断深化的重要保障是（）。
 A违背国际规则行事
 B加强制度建设和机制创新
 C依赖外部势力干涉
 D减少合作领域
正确答案： B
[单项选择题] 第 8 题 、在全球南方团结合作中，新型产业的合作重点在于（）。
 A垄断技术
 B重复建设
 C共同研发和创新
 D限制市场准入
正确答案： C
[单项选择题] 第 9 题 、全球南方团结合作对于世界多极化发展的作用是（）。
 A阻碍多极化进程
 B推动多极化，促进国际力量平衡
 C维持单极世界格局
 D与多极化发展无关
正确答案： B
[单项选择题] 第 10 题 、全球南方国家之间开展基础设施合作的主要目的是（）。
 A制造地区紧张局势
 B阻碍经济要素流动
 C促进互联互通，推动经济发展
 D增加贸易成本
正确答案： C
[多项选择题] 第 11 题 、全球南方团结合作在国际事务中可以发挥的作用有（）。
 A推动国际规则更加公平合理
 B提升全球南方国家整体影响力
 C促进全球治理体系完善
 D维护世界和平与稳定
正确答案： A,B,C,D
[多项选择题] 第 12 题 、全球南方国家团结合作过程中面临的挑战可能包括（）。
 A经济发展水平差异较大
 B部分国家间存在历史矛盾
 C外部势力的干扰和破坏
 D内部合作机制不完善
正确答案： A,B,C,D
[多项选择题] 第 13 题 、加强全球南方国家在教育领域的合作，能够带来的积极影响有()。
 A培养更多适应全球化发展的人才
 B促进不同文化间的相互学习
 C提升各国教育质量和水平
 D推动教育资源的公平分配
正确答案： A,B,C,D
[多项选择题] 第 14 题 、推动全球南方团结合作，需要从以下哪些方面努力（）。
 A加强政治互信
 B拓展经济合作交流
 C深化人文交流
 D完善合作机制
正确答案： A,B,C,D
[判断题] 第 15 题 、全球南方国家只要各自发展，不需要团结合作也能实现国际地位提升。
 A正确
 B错误
正确答案： B
[判断题] 第 16 题 、全球南方团结合作应该以牺牲部分国家利益来换取整体发展。
 A正确
 B错误
正确答案： B
[判断题] 第 17 题 、加强全球南方国家在科技领域的合作可以促进技术创新和共享。
 A正确
 B错误
正确答案： A
[判断题] 第 18 题 、全球南方团结合作对于解决全球性环境问题没有实际作用。
 A正确
 B错误
正确答案： B
[判断题] 第 19 题 、全球南方国家团结合作中，文化交流是可有可无的部分。
 A正确
 B错误
正确答案： B