[单项选择题] 第 1 题 、从教育大国迈向教育强国的核心是（）。
 A提高教育质量
 B增加教育投入
 C扩大教育规模
 D加强教师培训
正确答案： A
[单项选择题] 第 2 题 、推动教育强国建设，关键在于（）。
 A学生努力
 B政府支持
 C高素质教师队伍
 D社会关注
正确答案： C
[单项选择题] 第 3 题 、教育强国建设中，应注重培养学生的（）。
 A应试能力
 B创新思维和实践能力
 C记忆能力
 D社交能力
正确答案： B
[单项选择题] 第 4 题 、深化教育改革，需要推进的教育评价改革重点是（）。
 A以分数为唯一标准
 B多元化评价
 C减少评价次数
 D增加评价难度
正确答案： B
[单项选择题] 第 5 题 、在从教育大国迈向强国的过程中，要构建的教育体系是()。
 A单一化教育体系
 B现代化教育体系
 C传统教育体系
 D精英化教育体系
正确答案： B
[单项选择题] 第 6 题 、加强教育信息化建设，主要目的是()。
 A提高教师信息技术水平
 B让学生玩更多电子设备
 C促进优质教育资源共享
 D减少教师教学工作量
正确答案： C
[单项选择题] 第 7 题 、教育强国建设对社会发展的重要作用体现在（）。
 A提高社会整体文化素质
 B增加就业竞争压力
 C使教育资源分配更不均衡
 D降低科技创新能力
正确答案： A
[单项选择题] 第 8 题 、要实现从教育大国到强国的转变，应加强的教育阶段衔接是（）。
 A幼儿园到小学
 B各教育阶段之间
 C高中到大学
 D大学到研究生
正确答案： B
[单项选择题] 第 9 题 、推进教育强国建设，要坚持的教育理念是（）。
 A以成绩为中心
 B以教师为中心
 C以学生为中心
 D以考试为中心
正确答案： C
[单项选择题] 第 10 题 、教育强国建设中，培养学生国际视野的重要途径是（）。
 A学习外语
 B出国旅游
 C阅读国外小说
 D开展国际交流合作项目
正确答案： D
[多项选择题] 第 11 题 、从教育大国迈向教育强国，需要加强的方面有（）。
 A教育基础设施建设
 B教育教学方法创新
 C教育资源公平分配
 D教育管理体制改革
正确答案： A,B,C,D
[多项选择题] 第 12 题 、在推进教育强国建设中，学校可以采取的措施有（）。
 A开展特色课程
 B加强教师队伍建设
 C减少学生课外活动
 D改进教学评价方式
正确答案： A,B,D
[多项选择题] 第 13 题 、教育强国背景下，家庭教育的作用有()。
 A培养学生良好品德
 B辅助学校教育
 C决定学生未来职业
 D营造良好学习氛围
正确答案： A,B,D
[多项选择题] 第 14 题 、为助力从教育大国迈向强国，社会可以（）。
 A提供实习实践机会
 B传播科学教育理念
 C投资建设更多学校
 D参与学校教育管理
正确答案： A,B,C,D
[判断题] 第 15 题 、推进教育强国建设，学生自身的努力并不重要。
 A正确
 B错误
正确答案： B
[判断题] 第 16 题 、教育信息化建设只是为了让学生更好地使用电子设备。
 A正确
 B错误
正确答案： B
[判断题] 第 17 题 、从教育大国迈向教育强国，只需要关注学校教育质量的提升。
 A正确
 B错误
正确答案： B
[判断题] 第 18 题 、教育强国建设能促进社会公平与进步。
 A正确
 B错误
正确答案： A
[判断题] 第 19 题 、构建现代化教育体系与培养学生创新能力无关。
 A正确
 B错误
正确答案： B