[单项选择题] 第 1 题 、建设社会主义文化强国，关键在于（）。
 A增强全民族文化创造活力
 B提升文化产业规模
 C加大文化设施建设
 D引进外来文化
正确答案： A
[单项选择题] 第 2 题 、社会主义核心价值观是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的（）。
 A价值追求
 B文化理念
 C道德规范
 D生活方式
正确答案： A
[单项选择题] 第 3 题 、下列哪项不属于文化强国建设中要弘扬的中华优秀传统文化的精神特质（）。
 A崇尚功利
 B讲仁爱
 C守诚信
 D崇正义
正确答案： A
[单项选择题] 第 4 题 、建设社会主义文化强国，要坚持以()为中心的创作导向。
 A人民
 B市场
 C政府
 D艺术家
正确答案： A
[单项选择题] 第 5 题 、推动文化繁荣、建设文化强国、建设中华民族现代文明，是()的重大任务。
 A新时代新征程
 B过去一段时期
 C未来遥远时期
 D改革开放初期
正确答案： A
[单项选择题] 第 6 题 、以下对文化自信理解正确的是（）。
 A文化自信就是盲目自大
 B文化自信是对自身文化价值的充分肯定和对自身文化生命力的坚定信念
 C文化自信与国家发展无关
 D文化自信只体现在传统文化方面
正确答案： B
[单项选择题] 第 7 题 、繁荣发展文化事业和文化产业，要坚持把（）放在首位。
 A社会效益
 B经济效益
 C产业规模
 D文化创新
正确答案： A
[单项选择题] 第 8 题 、加强文化建设，有助于提升国家的()。
 A硬实力
 B软实力
 C军事力量
 D人口素质
正确答案： B
[单项选择题] 第 9 题 、建设社会主义文化强国，必须牢牢掌握（）工作领导权。
 A意识形态
 B经济发展
 C科技创新
 D社会治理
正确答案： A
[单项选择题] 第 10 题 、要建设具有强大凝聚力和引领力的社会主义（），巩固全体人民团结奋斗的共同思想基础。
 A文化体系
 B道德体系
 C意识形态
 D价值体系
正确答案： C
[多项选择题] 第 11 题 、建设社会主义文化强国的重要意义体现在（）。
 A是实现中华民族伟大复兴的必然要求
 B是提高国家文化软实力的迫切需要
 C是满足人民日益增长的精神文化需求的重要举措
 D是推动经济高质量发展的重要支撑
正确答案： A,B,C,D
[多项选择题] 第 12 题 、以下属于弘扬中华优秀传统文化的做法有（）。
 A开展经典诵读活动
 B挖掘传统节日文化内涵
 C保护历史文化遗产
 D推动传统手工艺传承发展
正确答案： A,B,C,D
[多项选择题] 第 13 题 、坚定文化自信，需要（）。
 A传承发展中华优秀传统文化
 B推动文化创新创造
 C加强对外文化交流合作
 D抵制一切外来文化
正确答案： A,B,C
[多项选择题] 第 14 题 、建设社会主义文化强国，要繁荣发展哲学社会科学，具体措施包括()。
 A构建中国特色哲学社会科学学科体系、学术体系、话语体系
 B加强中国特色新型智库建设
 C实施哲学社会科学创新工程
 D单纯引进国外哲学社会科学理论
正确答案： A,B,C
[多项选择题] 第 15 题 、加强文化建设，提升国家文化软实力，要（）。
 A讲好中国故事
 B传播好中国声音
 C展现真实、立体、全面的中国
 D增强文化国际影响力
正确答案： A,B,C,D
[判断题] 第 16 题 、建设社会主义文化强国，不需要重视文化产业发展，只需要关注文化事业即可。
 A正确
 B错误
正确答案： B
[判断题] 第 17 题 、文化自信是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。
 A正确
 B错误
正确答案： A
[判断题] 第 18 题 、弘扬中华优秀传统文化就是要原封不动地继承。
 A正确
 B错误
正确答案： B
[判断题] 第 19 题 、意识形态工作对建设社会主义文化强国无关紧要。
 A正确
 B错误
正确答案： B
[判断题] 第 20 题 、建设社会主义文化强国，只要政府努力就行，与普通民众无关。
 A正确
 B错误
正确答案： B