
题目：人口高质量发展的核心要素不包括以下哪一项？（）。
答案：A

题目：以下哪种措施对提升人口素质最直接最有效？（）。
答案：B

题目：中国式现代化中，人口高质量发展在经济领域的关键作用是（）。
答案：B

题目：我国当前应对人口老龄化，促进人口高质量发展的重要举措是()。
答案：D

题目：人口高质量发展对科技创新的影响主要体现在()。
答案：B

题目：以下哪项不是人口分布合理对中国式现代化的意义？（）
答案：C

题目：实现人口高质量发展，在医疗卫生领域的关键任务是（）。
答案：B

题目：从人口高质量发展角度，职业教育在中国式现代化中的作用是（）。
答案：D

题目：为促进人口高质量发展，我国在人才政策方面应（）。
答案：C

题目：人口高质量发展与生态文明建设的关系是（）。
答案：C

题目：人口高质量发展支撑中国式现代化体现在以下哪些方面（）。
答案：A,B,C,D

题目：提升人口素质包含提升（）。
答案：A,B,C,D

题目：促进人口结构优化的措施有（）。
答案：A,B,C

题目：人口高质量发展对教育的要求包括()。
答案：A,B,C,D

题目：从人口高质量发展角度，城市发展应注重（）。
答案：A,B,C

题目：人口高质量发展就是要追求人口数量的持续增长。
答案：B

题目：提升人口素质对经济发展的作用不大。
答案：B

题目：合理的人口分布有助于资源的均衡配置。
答案：A

题目：应对人口老龄化主要是家庭的责任，与政府和社会无关。
答案：B

题目：人口高质量发展与产业升级是相互促进的关系。
答案：A

题目：从教育大国迈向教育强国的核心是（）。
答案：A

题目：推动教育强国建设，关键在于（）。
答案：C

题目：教育强国建设中，应注重培养学生的（）。
答案：B

题目：深化教育改革，需要推进的教育评价改革重点是（）。
答案：B

题目：在从教育大国迈向强国的过程中，要构建的教育体系是()。
答案：B

题目：加强教育信息化建设，主要目的是()。
答案：C

题目：教育强国建设对社会发展的重要作用体现在（）。
答案：A

题目：要实现从教育大国到强国的转变，应加强的教育阶段衔接是（）。
答案：B

题目：推进教育强国建设，要坚持的教育理念是（）。
答案：C

题目：教育强国建设中，培养学生国际视野的重要途径是（）。
答案：D

题目：从教育大国迈向教育强国，需要加强的方面有（）。
答案：A,B,C,D

题目：在推进教育强国建设中，学校可以采取的措施有（）。
答案：A,B,D

题目：教育强国背景下，家庭教育的作用有()。
答案：A,B,D

题目：为助力从教育大国迈向强国，社会可以（）。
答案：A,B,C,D

题目：推进教育强国建设，学生自身的努力并不重要。
答案：B

题目：教育信息化建设只是为了让学生更好地使用电子设备。
答案：B

题目：从教育大国迈向教育强国，只需要关注学校教育质量的提升。
答案：B

题目：教育强国建设能促进社会公平与进步。
答案：A

题目：构建现代化教育体系与培养学生创新能力无关。
答案：B

题目：建设社会主义文化强国，关键在于（）。
答案：A

题目：社会主义核心价值观是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的（）。
答案：A

题目：下列哪项不属于文化强国建设中要弘扬的中华优秀传统文化的精神特质（）。
答案：A

题目：建设社会主义文化强国，要坚持以()为中心的创作导向。
答案：A

题目：推动文化繁荣、建设文化强国、建设中华民族现代文明，是()的重大任务。
答案：A

题目：以下对文化自信理解正确的是（）。
答案：B

题目：繁荣发展文化事业和文化产业，要坚持把（）放在首位。
答案：A

题目：加强文化建设，有助于提升国家的()。
答案：B

题目：建设社会主义文化强国，必须牢牢掌握（）工作领导权。
答案：A

题目：要建设具有强大凝聚力和引领力的社会主义（），巩固全体人民团结奋斗的共同思想基础。
答案：C

题目：建设社会主义文化强国的重要意义体现在（）。
答案：A,B,C,D

题目：以下属于弘扬中华优秀传统文化的做法有（）。
答案：A,B,C,D

题目：坚定文化自信，需要（）。
答案：A,B,C

题目：建设社会主义文化强国，要繁荣发展哲学社会科学，具体措施包括()。
答案：A,B,C

题目：加强文化建设，提升国家文化软实力，要（）。
答案：A,B,C,D

题目：建设社会主义文化强国，不需要重视文化产业发展，只需要关注文化事业即可。
答案：B

题目：文化自信是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。
答案：A

题目：弘扬中华优秀传统文化就是要原封不动地继承。
答案：B

题目：意识形态工作对建设社会主义文化强国无关紧要。
答案：B

题目：建设社会主义文化强国，只要政府努力就行，与普通民众无关。
答案：B


题目：党的十八大以来，习近平总书记（）次到广西视察。
答案：C

题目：2015年习近平总书记参加（）全国人大三次会议广西代表团审议。
答案：B

题目：2017年，习近平总书记到广西视察，对广西经济社会发展提出（）新要求。
答案：C

题目：2018年，在广西壮族自治区成立60周年之际，习近平总书记题词是（）。
答案：A

题目：2019年6月14日，中国国家主席习近平在上海合作组织成员国元首理事会第十九次会议上发表重要讲话，明确表示“支持在（）建立国际医学开放试验区，继续推动上海合作组织医学创新合作”
答案：D

题目：习近平总书记对（）实现整族脱贫作出重要指示，充分体现了对民族地区发展和民族群众的关心关怀。
答案：A

题目：习近平总书记为广西发展提出“解放思想、创新求变，向海图强、开放发展”16字总要求，其中（）是制胜法宝。
答案：A

题目：习近平总书记为广西发展提出“解放思想、创新求变，向海图强、开放发展”16字总要求，其中（）是活力源泉。
答案：B

题目：习近平总书记为广西发展提出“解放思想、创新求变，向海图强、开放发展”16字总要求，其中（）是发展指向。
答案：C

题目：习近平总书记为广西发展提出“解放思想、创新求变，向海图强、开放发展”16字总要求，其中（）是目标引领。
答案：D

题目：习近平总书记在参加十二届全国人大三次会议广西代表团审议时，赋予广西的“三大定位”是（）。
答案：A,B,C

题目：2021年4月视察广西时提出了（）总要求。
答案：A,B,C,D

题目：习近平总书记在参加党的二十大广西代表团讨论时，对广西提出的重要要求是（）。
答案：A,B,C,D,E

题目：2023年，习近平总书记考察广西并发表重要讲话，提出（）16字总要求，为广西在新征程推进交通运输高质量发展指明了前进方向、提供了根本遵循、注入了强大动力。
答案：A,B,C,D

题目：习近平总书记关于广西工作论述的重要要求是新时代壮美广西建设的（）。
答案：A,B,C

题目：习近平总书记关于广西工作论述的重要要求涵盖（）等各个领域。
答案：A,B,C,D

题目：广西要加强（），全力打造21世纪海上丝绸之路重要枢纽。
答案：A,B,C,D

题目：对广西经济社会发展提出“五个扎实”新要求，涉及（）等不同领域。
答案：A,B,C,D

题目：习近平总书记指出，广西要在巩固发展（）上彰显新担当。
答案：A,B,C

题目：2015年3月8日，习近平总书记在参加十二届全国人大三次会议广西代表团审议时，赋予广西的“三大定位”新使命。
答案：A

题目：向第十八届中国—东盟博览会和中国—东盟商务与投资峰会致贺信，充分体现了以习近平同志为核心的党中央对中国—东盟博览会、中国—东盟商务与投资峰会的高度重视和对广西的关怀厚爱。
答案：A

题目：广西要进一步正视差距、补强短板，齐心协力、勇毅前行，主动适应和引领新一轮科技革命和产业变革。
答案：A

题目：广西有4万平方公里海域、1600多公里大陆海岸线、600多个海岛、10多个港湾，是广西发展向海经济、实现向海图强所具有的得天独厚优势。
答案：A

题目：习近平总书记多次就广西民族工作作出重要指示批示，称赞广西是全国民族团结进步示范区。
答案：A

题目：2024年8月22日，我国在文昌航天发射场使用()改运载火箭，成功将中星4A卫星发射升空，卫星顺利进入预定轨道。
答案：D

题目：北京时间2024年8月10日晚，巴黎奥运会乒乓球女子团体决赛在南巴黎竞技场4号馆进行。
答案：B

题目：巴黎奥运会网球女单决赛中，首次参加奥运会的中国队选手郑钦文摘得金牌，这是中国网球队夺得的（）奥运会女单金牌。
答案：A

题目：2024年7月29日，十四届全国政协第二十二次双周协商座谈会在北京召开。
答案：C

题目：财政部7月24日发行550亿元()年期超长期特别国债，票面利率2.47%。
答案：B

题目：今年“三支一扶”计划实施工作中央财政支持招募()万名毕业生。
答案：A

题目：国家疾控局等4部门7月22日联合发布()。
答案：C

题目：()，习近平总书记《关于〈中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定〉的说明》公布。
答案：A

题目：中国共产党第二十届中央委员会第()次全体会议，于2024年7月15日至18日在北京举行。
答案：A

题目：国家发改委、国家能源局联合发布()，统筹推进存量煤电机组低碳化改造和新上煤电机组低碳化建设，助力实现碳达峰碳中和目标。
答案：A

题目：推动全球南方团结合作的关键基础是（）。
答案：A

题目：全球南方国家在团结合作中，提升自身国际话语权的主要途径是（）。
答案：B

题目：以下对于全球南方团结合作在经济领域的意义，表述正确的是（）。
答案：C

题目：全球南方团结合作的主要目标是（）。
答案：B

题目：加强全球南方国家之间的人文交流，主要作用在于()。
答案：B

题目：全球南方国家在应对全球性挑战时，团结合作的优势体现在()。
答案：C

题目：推动全球南方团结合作不断深化的重要保障是（）。
答案：B

题目：在全球南方团结合作中，新型产业的合作重点在于（）。
答案：C

题目：全球南方团结合作对于世界多极化发展的作用是（）。
答案：B

题目：全球南方国家之间开展基础设施合作的主要目的是（）。
答案：C

题目：全球南方团结合作在国际事务中可以发挥的作用有（）。
答案：A,B,C,D

题目：全球南方国家团结合作过程中面临的挑战可能包括（）。
答案：A,B,C,D

题目：加强全球南方国家在教育领域的合作，能够带来的积极影响有()。
答案：A,B,C,D

题目：推动全球南方团结合作，需要从以下哪些方面努力（）。
答案：A,B,C,D

题目：全球南方国家只要各自发展，不需要团结合作也能实现国际地位提升。
答案：B

题目：全球南方团结合作应该以牺牲部分国家利益来换取整体发展。
答案：B

题目：加强全球南方国家在科技领域的合作可以促进技术创新和共享。
答案：A

题目：全球南方团结合作对于解决全球性环境问题没有实际作用。
答案：B

题目：全球南方国家团结合作中，文化交流是可有可无的部分。
答案：B

题目：人口高质量发展的核心要素不包括以下哪一项？（）。
答案：A

题目：以下哪种措施对提升人口素质最直接最有效？（）。
答案：B

题目：中国式现代化中，人口高质量发展在经济领域的关键作用是（）。
答案：B

题目：我国当前应对人口老龄化，促进人口高质量发展的重要举措是()。
答案：D

题目：人口高质量发展对科技创新的影响主要体现在()。
答案：B

题目：以下哪项不是人口分布合理对中国式现代化的意义？（）
答案：C

题目：实现人口高质量发展，在医疗卫生领域的关键任务是（）。
答案：B

题目：从人口高质量发展角度，职业教育在中国式现代化中的作用是（）。
答案：D

题目：为促进人口高质量发展，我国在人才政策方面应（）。
答案：C

题目：人口高质量发展与生态文明建设的关系是（）。
答案：C

题目：人口高质量发展支撑中国式现代化体现在以下哪些方面（）。
答案：A,B,C,D

题目：提升人口素质包含提升（）。
答案：A,B,C,D

题目：促进人口结构优化的措施有（）。
答案：A,B,C

题目：人口高质量发展对教育的要求包括()。
答案：A,B,C,D

题目：从人口高质量发展角度，城市发展应注重（）。
答案：A,B,C

题目：人口高质量发展就是要追求人口数量的持续增长。
答案：B

题目：提升人口素质对经济发展的作用不大。
答案：B

题目：合理的人口分布有助于资源的均衡配置。
答案：A

题目：应对人口老龄化主要是家庭的责任，与政府和社会无关。
答案：B

题目：人口高质量发展与产业升级是相互促进的关系。
答案：A

题目：从教育大国迈向教育强国的核心是（）。
答案：A

题目：推动教育强国建设，关键在于（）。
答案：C

题目：教育强国建设中，应注重培养学生的（）。
答案：B

题目：深化教育改革，需要推进的教育评价改革重点是（）。
答案：B

题目：在从教育大国迈向强国的过程中，要构建的教育体系是()。
答案：B

题目：加强教育信息化建设，主要目的是()。
答案：C

题目：教育强国建设对社会发展的重要作用体现在（）。
答案：A

题目：要实现从教育大国到强国的转变，应加强的教育阶段衔接是（）。
答案：B

题目：推进教育强国建设，要坚持的教育理念是（）。
答案：C

题目：教育强国建设中，培养学生国际视野的重要途径是（）。
答案：D

题目：从教育大国迈向教育强国，需要加强的方面有（）。
答案：A,B,C,D

题目：在推进教育强国建设中，学校可以采取的措施有（）。
答案：A,B,D

题目：教育强国背景下，家庭教育的作用有()。
答案：A,B,D

题目：为助力从教育大国迈向强国，社会可以（）。
答案：A,B,C,D

题目：推进教育强国建设，学生自身的努力并不重要。
答案：B

题目：教育信息化建设只是为了让学生更好地使用电子设备。
答案：B

题目：从教育大国迈向教育强国，只需要关注学校教育质量的提升。
答案：B

题目：教育强国建设能促进社会公平与进步。
答案：A

题目：构建现代化教育体系与培养学生创新能力无关。
答案：B

题目：建设社会主义文化强国，关键在于（）。
答案：A

题目：社会主义核心价值观是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的（）。
答案：A

题目：下列哪项不属于文化强国建设中要弘扬的中华优秀传统文化的精神特质（）。
答案：A

题目：建设社会主义文化强国，要坚持以()为中心的创作导向。
答案：A

题目：推动文化繁荣、建设文化强国、建设中华民族现代文明，是()的重大任务。
答案：A

题目：以下对文化自信理解正确的是（）。
答案：B

题目：繁荣发展文化事业和文化产业，要坚持把（）放在首位。
答案：A

题目：加强文化建设，有助于提升国家的()。
答案：B

题目：建设社会主义文化强国，必须牢牢掌握（）工作领导权。
答案：A

题目：要建设具有强大凝聚力和引领力的社会主义（），巩固全体人民团结奋斗的共同思想基础。
答案：C

题目：建设社会主义文化强国的重要意义体现在（）。
答案：A,B,C,D

题目：以下属于弘扬中华优秀传统文化的做法有（）。
答案：A,B,C,D

题目：坚定文化自信，需要（）。
答案：A,B,C

题目：建设社会主义文化强国，要繁荣发展哲学社会科学，具体措施包括()。
答案：A,B,C

题目：加强文化建设，提升国家文化软实力，要（）。
答案：A,B,C,D

题目：建设社会主义文化强国，不需要重视文化产业发展，只需要关注文化事业即可。
答案：B

题目：文化自信是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。
答案：A

题目：弘扬中华优秀传统文化就是要原封不动地继承。
答案：B

题目：意识形态工作对建设社会主义文化强国无关紧要。
答案：B

题目：建设社会主义文化强国，只要政府努力就行，与普通民众无关。
答案：B

题目：（）是中华民族走向伟大复兴的历史必然。
答案：A

题目：（）是解决台湾问题的基本方针，也是实现两岸统一的最佳方式，对两岸同胞和中华民族最有利。
答案：C

题目：2024年4月10日，中共中央总书记习近平在（）会见马英九一行。
答案：A

题目：2024年4月3日，台湾()海域发生7.3级地震。
答案：A

题目：推动两岸关系和平发展，关键是()。
答案：C

题目：推动两岸关系和平发展，核心是()。
答案：D

题目：（）是两岸同胞共同的精神家园和纽带。
答案：A

题目：“一国两制”伟大构想，最早是针对（）提出来的。
答案：C

题目：“一国两制”的根本宗旨是（）。
答案：C

题目：（）是两岸关系的政治基础。
答案：D

题目：完成祖国统一大业是（）。
答案：A,B,C,D

题目：习近平总书记指出，两岸青年要增强做中国人的（）。
答案：A,B,C

题目：习近平总书记强调，两岸同胞有()。
答案：A,B,C

题目：习近平总书记指出，两岸同胞要做到（）。
答案：A,B,C,D

题目：中华文明突出的统一性，决定了（）的共同信念。
答案：A,B,C,D

题目：岛内的主流民意是（）。
答案：A,B,C,D

题目：“一国两制”是一个（）。
答案：A,B,C,D

题目：当前，台海形势严峻复杂，面临风高浪急的挑战，根源在于民进党（）。
答案：A,B,C

题目：中华民族共同体意识是（）。
答案：A,B,C

题目：实现祖国统一的最佳方式是和平统一。
答案：A

题目：实现祖国统一的正确道路是和平发展。
答案：A

题目：中华文化是中华民族共同体意识的历史根基和思想源泉。
答案：A

题目：一个中国原则是两岸关系的政治基础。
答案：A

题目：美国是祖国统一的最大障碍
答案：B

题目：新质生产力对于优化经济结构的作用是（）。
答案：D

题目：新质生产力强调的数字化转型主要是指（）。
答案：B

题目：新质生产力的主要特征不包括（）。
答案：A

题目：新质生产力对于提升全球价值链地位的作用是()。
答案：D

题目：新质生产力强调的绿色发展理念主要体现在()。
答案：C

题目：新质生产力强调的智能化制造主要是指（）。
答案：D

题目：新质生产力的发展对于提升国家文化软实力的主要作用是（）。
答案：D

题目：新质生产力的发展需要坚持（）。
答案：C

题目：新质生产力的发展需要依靠（）。
答案：A

题目：在新质生产力的推动下，经济增长的动力主要来源于（）。
答案：C

题目：新质生产力的发展对于经济社会的影响体现在（）。
答案：A,B,D

题目：新质生产力的发展需要依靠（）。
答案：A,D

题目：新质生产力在推动经济高质量发展中的作用有（）。
答案：A,B,D

题目：在新质生产力的推动下，企业需要()。
答案：A,C

题目：关于新质生产力，下列说法正确的是（）。
答案：C,D

题目：新质生产力的发展对于提升国际竞争力的意义在于（）。
答案：A,C,D

题目：下列关于新质生产力的说法，正确的是（）。
答案：A,B,D

题目：关于新质生产力的表述正确的是（）。
答案：B,C,D

题目：关于新质生产力的说法错误的是（）。
答案：A,B,C

题目：新质生产力对于促进区域协调发展的作用表现在（）。
答案：B,D

题目：新质生产力的发展必然导致传统产业的淘汰。
答案：B

题目：新质生产力的发展是一个长期的持续的过程。
答案：A

题目：新质生产力是推动经济社会持续健康发展的关键力量。
答案：A

题目：新质生产力的发展意味着对传统生产方式的彻底颠覆。
答案：B

题目：新质生产力的发展必须注重技术创新与制度创新的结合。
答案：A

题目：（）是党和人民事业大踏步赶上时代的重要法宝。
答案：A

题目：()是中国式现代化的重要保障。
答案：B

题目：()是全面建设社会主义现代化的首要任务。
答案：A

题目：科学的宏观调控、有效的政府治理是发挥社会主义市场经济体制优势的()。
答案：C

题目：城乡融合发展是中国式现代化的()。
答案：D

题目：（）是中国式现代化的鲜明标识。
答案：B

题目：()是中国式现代化的本质要求。
答案：B

题目：()是中国式现代化的重要保障。
答案：A

题目：中国式现代化是（）相协调的现代化。
答案：A

题目：到（）年，全面建成高水平社会主义市场经济体制，中国特色社会主义制度更加完善，基本实现国家治理体系和治理能力现代化，基本实现社会主义现代化。
答案：B

题目：进一步全面深化改革党的总目标是（）。
答案：A,B

题目：推动（）更好相适应，为中国式现代化提供强大动力和制度保障。
答案：A,B,C

题目：总结和运用改革开放以来特别是新时代全面深化改革的宝贵经验，贯彻（）原则。
答案：A,B,C,D,E,F

题目：坚持和落实的“两个毫不动摇”是()。
答案：A,B

题目：()是中国式现代化的基础性、战略性支撑。
答案：A,B,C

题目：坚持和完善我国（），丰富各层级民主形式，把人民当家作主具体、现实体现到国家政治生活和社会生活各方面。
答案：A,B,C

题目：积极发展（），加强对重大战略、重点领域、薄弱环节的优质金融服务。
答案：A,B,C,D,E

题目：关于如何完善高水平对外开放体制机制，下列表述正确的是（）。
答案：A,B,C,D,E

题目：推进政府机构、职能、权限、程序、责任法定化，促进政务服务（），完善覆盖全国党的一体化在线政务服务平台。
答案：A,B,C

题目：必须坚持尽力而为、量力而行，完善基本公共服务制度体系，加强（）民生建设，解决好人民最关心最直接最现实的利益问题，不断满足人民对美好生活的向往。
答案：A,B,C

题目：党的领导事进一步全面深化改革、推进中国式现代化的根本保证。
答案：A

题目：国防和军队现代化是中国式现代化的重要组成部分。
答案：A

题目：国家安全是中国式现代化行稳致远的重要基础。
答案：A

题目：中国式现代化是人与自然和谐共生的现代化。
答案：A

题目：完善中国特色现代企业制度，弘扬教育家精神，加快建设更多世界一流企业。
答案：B

题目：人口高质量发展的核心要素不包括以下哪一项？（）。
答案：A

题目：以下哪种措施对提升人口素质最直接最有效？（）。
答案：B

题目：中国式现代化中，人口高质量发展在经济领域的关键作用是（）。
答案：B

题目：我国当前应对人口老龄化，促进人口高质量发展的重要举措是()。
答案：D

题目：人口高质量发展对科技创新的影响主要体现在()。
答案：B

题目：以下哪项不是人口分布合理对中国式现代化的意义？（）
答案：C

题目：实现人口高质量发展，在医疗卫生领域的关键任务是（）。
答案：B

题目：从人口高质量发展角度，职业教育在中国式现代化中的作用是（）。
答案：D

题目：为促进人口高质量发展，我国在人才政策方面应（）。
答案：C

题目：人口高质量发展与生态文明建设的关系是（）。
答案：C

题目：人口高质量发展支撑中国式现代化体现在以下哪些方面（）。
答案：A,B,C,D

题目：提升人口素质包含提升（）。
答案：A,B,C,D

题目：促进人口结构优化的措施有（）。
答案：A,B,C

题目：人口高质量发展对教育的要求包括()。
答案：A,B,C,D

题目：从人口高质量发展角度，城市发展应注重（）。
答案：A,B,C

题目：人口高质量发展就是要追求人口数量的持续增长。
答案：B

题目：提升人口素质对经济发展的作用不大。
答案：B

题目：合理的人口分布有助于资源的均衡配置。
答案：A

题目：应对人口老龄化主要是家庭的责任，与政府和社会无关。
答案：B

题目：人口高质量发展与产业升级是相互促进的关系。
答案：A

题目：从教育大国迈向教育强国的核心是（）。
答案：A

题目：推动教育强国建设，关键在于（）。
答案：C

题目：教育强国建设中，应注重培养学生的（）。
答案：B

题目：深化教育改革，需要推进的教育评价改革重点是（）。
答案：B

题目：在从教育大国迈向强国的过程中，要构建的教育体系是()。
答案：B

题目：加强教育信息化建设，主要目的是()。
答案：C

题目：教育强国建设对社会发展的重要作用体现在（）。
答案：A

题目：要实现从教育大国到强国的转变，应加强的教育阶段衔接是（）。
答案：B

题目：推进教育强国建设，要坚持的教育理念是（）。
答案：C

题目：教育强国建设中，培养学生国际视野的重要途径是（）。
答案：D

题目：从教育大国迈向教育强国，需要加强的方面有（）。
答案：A,B,C,D

题目：在推进教育强国建设中，学校可以采取的措施有（）。
答案：A,B,D

题目：教育强国背景下，家庭教育的作用有()。
答案：A,B,D

题目：为助力从教育大国迈向强国，社会可以（）。
答案：A,B,C,D

题目：推进教育强国建设，学生自身的努力并不重要。
答案：B

题目：教育信息化建设只是为了让学生更好地使用电子设备。
答案：B

题目：从教育大国迈向教育强国，只需要关注学校教育质量的提升。
答案：B

题目：教育强国建设能促进社会公平与进步。
答案：A

题目：构建现代化教育体系与培养学生创新能力无关。
答案：B

题目：建设社会主义文化强国，关键在于（）。
答案：A

题目：社会主义核心价值观是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的（）。
答案：A

题目：下列哪项不属于文化强国建设中要弘扬的中华优秀传统文化的精神特质（）。
答案：A

题目：建设社会主义文化强国，要坚持以()为中心的创作导向。
答案：A

题目：推动文化繁荣、建设文化强国、建设中华民族现代文明，是()的重大任务。
答案：A

题目：以下对文化自信理解正确的是（）。
答案：B

题目：繁荣发展文化事业和文化产业，要坚持把（）放在首位。
答案：A

题目：加强文化建设，有助于提升国家的()。
答案：B

题目：建设社会主义文化强国，必须牢牢掌握（）工作领导权。
答案：A

题目：要建设具有强大凝聚力和引领力的社会主义（），巩固全体人民团结奋斗的共同思想基础。
答案：C

题目：建设社会主义文化强国的重要意义体现在（）。
答案：A,B,C,D

题目：以下属于弘扬中华优秀传统文化的做法有（）。
答案：A,B,C,D

题目：坚定文化自信，需要（）。
答案：A,B,C

题目：建设社会主义文化强国，要繁荣发展哲学社会科学，具体措施包括()。
答案：A,B,C

题目：加强文化建设，提升国家文化软实力，要（）。
答案：A,B,C,D

题目：建设社会主义文化强国，不需要重视文化产业发展，只需要关注文化事业即可。
答案：B

题目：文化自信是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。
答案：A

题目：弘扬中华优秀传统文化就是要原封不动地继承。
答案：B

题目：意识形态工作对建设社会主义文化强国无关紧要。
答案：B

题目：建设社会主义文化强国，只要政府努力就行，与普通民众无关。
答案：B

题目：党的十八大以来，习近平总书记（）次到广西视察。
答案：C

题目：2015年习近平总书记参加（）全国人大三次会议广西代表团审议。
答案：B

题目：2017年，习近平总书记到广西视察，对广西经济社会发展提出（）新要求。
答案：C

题目：2018年，在广西壮族自治区成立60周年之际，习近平总书记题词是（）。
答案：A

题目：2019年6月14日，中国国家主席习近平在上海合作组织成员国元首理事会第十九次会议上发表重要讲话，明确表示“支持在（）建立国际医学开放试验区，继续推动上海合作组织医学创新合作”
答案：D

题目：习近平总书记对（）实现整族脱贫作出重要指示，充分体现了对民族地区发展和民族群众的关心关怀。
答案：A

题目：习近平总书记为广西发展提出“解放思想、创新求变，向海图强、开放发展”16字总要求，其中（）是制胜法宝。
答案：A

题目：习近平总书记为广西发展提出“解放思想、创新求变，向海图强、开放发展”16字总要求，其中（）是活力源泉。
答案：B

题目：习近平总书记为广西发展提出“解放思想、创新求变，向海图强、开放发展”16字总要求，其中（）是发展指向。
答案：C

题目：习近平总书记为广西发展提出“解放思想、创新求变，向海图强、开放发展”16字总要求，其中（）是目标引领。
答案：D

题目：习近平总书记在参加十二届全国人大三次会议广西代表团审议时，赋予广西的“三大定位”是（）。
答案：A,B,C

题目：2021年4月视察广西时提出了（）总要求。
答案：A,B,C,D

题目：习近平总书记在参加党的二十大广西代表团讨论时，对广西提出的重要要求是（）。
答案：A,B,C,D,E

题目：2023年，习近平总书记考察广西并发表重要讲话，提出（）16字总要求，为广西在新征程推进交通运输高质量发展指明了前进方向、提供了根本遵循、注入了强大动力。
答案：A,B,C,D

题目：习近平总书记关于广西工作论述的重要要求是新时代壮美广西建设的（）。
答案：A,B,C

题目：习近平总书记关于广西工作论述的重要要求涵盖（）等各个领域。
答案：A,B,C,D

题目：广西要加强（），全力打造21世纪海上丝绸之路重要枢纽。
答案：A,B,C,D

题目：对广西经济社会发展提出“五个扎实”新要求，涉及（）等不同领域。
答案：A,B,C,D

题目：习近平总书记指出，广西要在巩固发展（）上彰显新担当。
答案：A,B,C

题目：2015年3月8日，习近平总书记在参加十二届全国人大三次会议广西代表团审议时，赋予广西的“三大定位”新使命。
答案：A

题目：向第十八届中国—东盟博览会和中国—东盟商务与投资峰会致贺信，充分体现了以习近平同志为核心的党中央对中国—东盟博览会、中国—东盟商务与投资峰会的高度重视和对广西的关怀厚爱。
答案：A

题目：广西要进一步正视差距、补强短板，齐心协力、勇毅前行，主动适应和引领新一轮科技革命和产业变革。
答案：A

题目：广西有4万平方公里海域、1600多公里大陆海岸线、600多个海岛、10多个港湾，是广西发展向海经济、实现向海图强所具有的得天独厚优势。
答案：A

题目：习近平总书记多次就广西民族工作作出重要指示批示，称赞广西是全国民族团结进步示范区。
答案：A

题目：2024年8月22日，我国在文昌航天发射场使用()改运载火箭，成功将中星4A卫星发射升空，卫星顺利进入预定轨道。
答案：D

题目：北京时间2024年8月10日晚，巴黎奥运会乒乓球女子团体决赛在南巴黎竞技场4号馆进行。
答案：B

题目：巴黎奥运会网球女单决赛中，首次参加奥运会的中国队选手郑钦文摘得金牌，这是中国网球队夺得的（）奥运会女单金牌。
答案：A

题目：2024年7月29日，十四届全国政协第二十二次双周协商座谈会在北京召开。
答案：C

题目：财政部7月24日发行550亿元()年期超长期特别国债，票面利率2.47%。
答案：B

题目：今年“三支一扶”计划实施工作中央财政支持招募()万名毕业生。
答案：A

题目：国家疾控局等4部门7月22日联合发布()。
答案：C

题目：()，习近平总书记《关于〈中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定〉的说明》公布。
答案：A

题目：中国共产党第二十届中央委员会第()次全体会议，于2024年7月15日至18日在北京举行。
答案：A

题目：国家发改委、国家能源局联合发布()，统筹推进存量煤电机组低碳化改造和新上煤电机组低碳化建设，助力实现碳达峰碳中和目标。
答案：A

题目：推动全球南方团结合作的关键基础是（）。
答案：A

题目：全球南方国家在团结合作中，提升自身国际话语权的主要途径是（）。
答案：B

题目：以下对于全球南方团结合作在经济领域的意义，表述正确的是（）。
答案：C

题目：全球南方团结合作的主要目标是（）。
答案：B

题目：加强全球南方国家之间的人文交流，主要作用在于()。
答案：B

题目：全球南方国家在应对全球性挑战时，团结合作的优势体现在()。
答案：C

题目：推动全球南方团结合作不断深化的重要保障是（）。
答案：B

题目：在全球南方团结合作中，新型产业的合作重点在于（）。
答案：C

题目：全球南方团结合作对于世界多极化发展的作用是（）。
答案：B

题目：全球南方国家之间开展基础设施合作的主要目的是（）。
答案：C

题目：全球南方团结合作在国际事务中可以发挥的作用有（）。
答案：A,B,C,D

题目：全球南方国家团结合作过程中面临的挑战可能包括（）。
答案：A,B,C,D

题目：加强全球南方国家在教育领域的合作，能够带来的积极影响有()。
答案：A,B,C,D

题目：推动全球南方团结合作，需要从以下哪些方面努力（）。
答案：A,B,C,D

题目：全球南方国家只要各自发展，不需要团结合作也能实现国际地位提升。
答案：B

题目：全球南方团结合作应该以牺牲部分国家利益来换取整体发展。
答案：B

题目：加强全球南方国家在科技领域的合作可以促进技术创新和共享。
答案：A

题目：全球南方团结合作对于解决全球性环境问题没有实际作用。
答案：B

题目：全球南方国家团结合作中，文化交流是可有可无的部分。
答案：B


题目：（）牢中华民族共同体意识：中华民族一家亲，同心共（）中国梦：（）  
答案：C  

题目：最早提出“中华民族”概念的是：（）  
答案：C  

题目：中华民族从自在走向自觉的一个重要标志是：（）  
答案：B  

题目：正式将“中华民族”写入宪法是何时：（）  
答案：C  

题目：判定一个民族是否是中华民族大家庭一员的标志是：（）  
答案：D  

题目：建设现代政治文明、发展社会主义民主政治的基础是：（）  
答案：A  

题目：建设现代精神文明、发展文明中国的基础是：（）  
答案：D  

题目：建设现代社会文明、发展和谐中国的基础是：（）  
答案：B  

题目：强国建设、民族复兴的根本保证是：（）  
答案：C  

题目：新时代党的民族工作的历史方位是：（）  
答案：B  

题目：正确的中华民族历史观是指生活在中华大地上的人们：（）  
答案：A,B,C,D  

题目：中华民族共同体意识的价值在于：（）  
答案：A,B,C,D,E  

题目：中华民族共同体意识是：（）  
答案：A,B,C,D  

题目：铸牢中华民族共同体意识的思想基础是树立：（）  
答案：A,B,C,D,E  

题目：铸牢中华民族共同体意识的重要内容有：（）  
答案：A,B,C  

题目：马克思主义民族理论坚主张：（）  
答案：A,B,C,D  

题目：马克思主义对民族融合的规律性认识有：（）  
答案：A,B,C  

题目：推进中华民族共同体建设的必要性是：（）  
答案：A,B,C,D  

题目：习近平总书记在文化传承发展座谈会上首次提炼出中华文明的特性有：（）  
答案：A,B,C,D,E  

题目：坚持正确的中华民族历史观必须准确理解以下理念的内涵：（）  
答案：A,B,C,D  

题目：中华民族作为自觉的民族实体，是在中国悠久历史中形成和发展起来的  
答案：B  

题目：中华民族是指中华大地缔造民族国家历史进程的汉族人共同体  
答案：B  

题目：被誉为“中华民族解放的号角”的歌曲是田汉、聂耳1935年谱写的《义勇军进行曲》  
答案：A  

题目：新时代党的民族理论与民族政策的核心概念是中华民族  
答案：B  

题目：新时代党的工作的主线是“铸牢中华民族共同体意识”  
答案：B  

题目：强调增进共同性就意味着取消差异性  
答案：B  

题目：各民族文化是自外于中华文化的  
答案：B  

题目：中华民族共同体在数千年历史演进中不断发展壮大的根源是对大一统理念的推崇和实践  
答案：A  

题目：铸牢中华民族共同体意识的核心任务是增强对本族群认同  
答案：B  

题目：习近平总书记关于加强和改进民族工作的重要思想标志着中国共产党对民族工作规律性认识达到新高度  
答案：A  

题目：中华民族的主心骨是：（）  
答案：A  

题目：中华民族共同体的雏形：（）  
答案：D  

题目：夷夏之分从根本上是：（）  
答案：D  

题目：华夏共同体独特的发展路径是：（）  
答案：A  

题目：中国共产党成立不久提出的中心任务是：（）  
答案：C  

题目：中华民族先锋队带领中国人民真正完成民族解放的历史任务的标志是：（）  
答案：B  

题目：铸牢中华民族共同体意识根植于：（）  
答案：C  

题目：做好新时代民族工作的根本遵循是：（）  
答案：D  

题目：中华民族共同体形成的基础是：（）  
答案：B  

题目：中国共产党把什么作为立国的根本原则？（）  
答案：C  

题目：中华民族具有哪几个共同性特征：（）  
答案：A,B,C,D  

题目：中华民族共同体形成的条件是：（）  
答案：A,B,C  

题目：中华文明是复合型文明，包括：（）  
答案：A,B,C,D  

题目：中原文明是：（）  
答案：A,B,C,D,E  

题目：古代各族群人口迁徙方式：（）  
答案：A,B,C,D  

题目：中华民族没有分崩离析依靠的共同信念是：（）  
答案：A,B,C,D  

题目：正确的中华民族历史观，“四个共同”是：（）  
答案：A,B,C,D  

题目：在新的历史起点上建设中华民族现代文明与中华民族共同体，必须牢固树立“五个认同”，分别是：（）  
答案：A,B,C,D,E  

题目：各民族交往交流交融的必由之路是：（）  
答案：A,B,C,D  

题目：在新时代铸牢中华民族共同体意识，就是要推进建设一个：（）  
答案：A,B,C,D,E  

题目：中华文明是当代世界唯一以国家形态延绵几千年的伟大文明。  
答案：A  

题目：鸦片战争后，中华民族从自在走向自觉，实现中华民族独立解放是各族人民最重要的任务。  
答案：A  

题目：经济共同体的繁荣不需要统一的政治制度来保障。  
答案：B  

题目：连接草原文明与海洋文明的是中原农耕文明。  
答案：A  

题目：中华文明的特质与形态决定着中华民族的特质与形态。  
答案：A  

题目：华夏共同体是一个跨血缘，跨地域的开放共同体。  
答案：A  

题目：中华文明是“中心永恒统治边缘”的帝国模式。  
答案：B  

题目：铸牢中华民族共同体意识是新时代党的民族工作的“纲”  
答案：A  

题目：共同的文字是维系文化共同体的基本纽带  
答案：A  

题目：中国共产党是中国人民和中华民族的先锋队。  
答案：A  

题目：目前发现，中华大地上早在多少年前就有有古人类活动痕迹？  
答案：B  

题目：关于整个旧石器时代我国不同时期不同区域人类遗迹呈现出的特点，下列说法正确的是  
答案：D  

题目：早期中华文化圈或文化上的早期中国开始萌芽，代表性的文化是  
答案：A  

题目：标志着早期中华文化圈或者文化意义上早期中国开始形成的是一个影响深远的文化共同体，这个共同体同时也意味着中华民族共同体的起源，其代表性的文化是  
答案：C  

题目：我国进入万邦林立的“古国文明”阶段是距今多少年左右开始的？  
答案：C  

题目：标志着中华文明从此进入成熟的“王国文明”阶段的历史事件是  
答案：D  

题目：从考古证据来看，在距今4100年前，取代了其他已经衰落的区域性文明中心，占据中原核心区位，进入了具有统一性质的广域王权国家阶段的文化是  
答案：B  

题目：今天，我国考古学界倾向于认为，二里头文化属于  
答案：A  

题目：“天圆地方”的观念出现在大约  
答案：B  

题目：下列中华文明中独有的技术和观念，能够追溯到史前时期的有  
答案：A,B,C,D,E  

题目：中华文明的连续演化特性主要表现在  
答案：A,C  

题目：中华文明的创新发展特性主要表现在哪些方面和处理哪些关系？  
答案：A,B,C,D,E  

题目：中华文明的包容开放特性主要表现在  
答案：B,C,E  

题目：中华文明的从分到合特性主要表现在  
答案：A,B  

题目：关于石峁遗址，下列说法正确的是  
答案：A,B,C,D  

题目：传说中黄帝的事迹包括  
答案：A,B,D,E  

题目：源于昆仑神话系统的故事包括  
答案：A,B,C,D  

题目：文明是人类文化和社会发展的高级阶段，标志文明出现的主要特征包括  
答案：B,C,D,E  

题目：下列事例能够初步体现出中华文明的和平性的有  
答案：B,C  

题目：陶寺遗址各类礼乐器所反映的“礼制”文明，均与夏商周三代文明一脉相承。  
答案：A  

题目：夏商周三个朝代的始祖都被认为是黄帝本人，或者是黄帝的后裔。  
答案：A  

题目：华夏族是以炎黄二帝位核心的政治联盟下，不同部落人群相互融合的产物，不包括蚩尤部落。  
答案：B  

题目：目前来看，中国的龙形文化符号，源于8000年前。  
答案：A  

题目：政治统一是文化一体化发展的前提。  
答案：B  

题目：炎帝被尊祀为中华民族的“人文初祖”  
答案：B  

题目：中华文明史前的连续性和包容性孕育了其统一性。  
答案：A  

题目：中华文明在本质上趋向于“一体”和“统一”，不包含多种发展变化的可能性。  
答案：B  

题目：中华文明长期延续自身主流传统，是一种超稳定的巨文化结构。  
答案：A  

题目：中华文明起源模式可称为“天下文明”模式  
答案：A  

题目：夏朝的建立标志着什么：（）。  
答案：B  

题目：商朝的建立时间大约是公元前多少年：（）。  
答案：A  

题目：下列哪项不是周朝对华夏共同体发展的贡献：（）。  
答案：B  

题目：“天下一家”观念在哪个时期成为各族群普遍接受的观念：（）。  
答案：B  

题目：夏商周时期，哪一制度的实施进一步加强了各族群间的经济联系：（）。  
答案：B  

题目：下列哪项不是周朝“周道”路网建设的重要意义：（）。  
答案：D  

题目：在夏商周时期，哪个朝代的青铜器制作达到了高峰：（）。  
答案：B  

题目：下列哪项不是周朝时期华夏共同体发展的表现：（）。  
答案：C  

题目：“华夏”一词最早在何时开始广泛使用：（）。  
答案：D  

题目：夏商周时期是中华民族共同体的哪个阶段：（）。  
答案：A  

题目：夏商周时期，对华夏共同体形成有重要影响的因素包括：（）。  
答案：A,B,D  

题目：夏朝的建立标志着：（）。  
答案：A,E  

题目：商朝在华夏共同体演进中的作用体现在：（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：周朝时期，为了维护统治秩序，采取了哪些措施：（）。  
答案：A,B,C,E  

题目：下列哪些选项描述了周朝时期“周道”的重要意义：（）。  
答案：A,B,C  

题目：夏商周时期，华夏共同体的文化认同主要体现在：（）。  
答案：B,C,D  

题目：商朝的政治制度对后世产生了哪些深远影响：（）。  
答案：B,D,E  

题目：下列哪些选项属于周朝时期对华夏共同体文化认同的强化措施：（）。  
答案：A,D  

题目：夏商周时期，哪些方面的发展促进了华夏共同体的演进：（）。  
答案：A,B,C  

题目：关于夏商周时期华夏共同体的描述，正确的有：（）。  
答案：A,B,C,E  

题目：夏朝是中国历史上第一个国家，它的建立标志着华夏民族的正式形成。（）。  
答案：B  

题目：商朝时期，青铜器制作技术达到了高峰，成为当时社会文明的重要标志。（）。  
答案：A  

题目：周朝通过分封制，将天下划分为多个诸侯国，从而削弱了中央集权。（）。  
答案：B  

题目：宗法制是周朝独有的制度，对后世的家族观念和宗法制度产生了深远影响。（）。  
答案：A  

题目：夏商周时期，汉字文化已经实现了完全统一，成为华夏共同体文化认同的重要标志。（）。  
答案：B  

题目：周朝的礼乐制度不仅是一种文化现象，更是维护社会秩序和政治稳定的重要手段。（）。  
答案：A  

题目：商朝时期，甲骨文的出现标志着中国文字体系的成熟和完整。（）。  
答案：B  

题目：夏商周时期，华夏共同体的地域范围已经基本覆盖了今天中国的所有地区。（）。  
答案：B  

题目：周朝时期，各诸侯国之间的文化交流和经济往来受到严格限制，不利于华夏共同体的形成和发展。（）。  
答案：B  

题目：华夏共同体的演进是一个动态的过程，夏商周时期是其形成和发展的重要阶段之一。（）。  
答案：A  

题目：秦汉时期奠定大一统制度基础的重要举措是：（）。  
答案：C  

题目：秦朝“书同文”，统一后的文字是：（）。  
答案：C  

题目：汉朝时期，对于不具备设置属国和边郡条件的边疆族群，采取的管理方式是：（）。  
答案：A  

题目：秦汉时期，在经济方面采取的统一措施不包括：（）。  
答案：D  

题目：下列事件中，最能体现秦汉时期中原文化与边疆文化交流融合的是：（）。  
答案：B  

题目：“汉人”群体的共同文化心理与价值追求初步形成于：（）。  
答案：C  

题目：秦朝在全国推行郡县制，郡县长官的产生方式是：（）。  
答案：C  

题目：秦汉时期，为了管理边疆族群，中央政府设置的机构有：（）。  
答案：A  

题目：秦统一后关东地区奉儒学为政治根基。秦始皇四次东巡，在东巡过程中进行了系列文化活动，如泰山封禅，推行祭师文化和祭拜禹、舜等先王。此行为意在：（）。  
答案：D  

题目：秦始皇采取的以下措施中，最能体现“要在中央”政治构想的是：（）。  
答案：C  

题目：秦汉时期为构建大一统政治秩序采取了诸多举措，包括：（）。  
答案：A,B,C  

题目：秦汉时期在经济上形成统一体系，以下属于其措施的是：（）。  
答案：A,B,D  

题目：秦汉时期促进文化交融的表现有：（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：以下关于秦汉时期对中华民族共同体初步形成的影响的描述，正确的是：（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：以下因素中有利于秦汉时期中华民族共同体初步形成的是：（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：秦汉时期对后世中华民族共同体发展的影响有：（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：秦汉时期中华民族共同体初步形成的表现有：（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：秦汉时期社会生活的统一体现在：（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：秦汉时期通过（）等方式掌握人口信息，加强国家治理。（）。  
答案：A,B,D  

题目：关于“书同文”的表述正确的是：（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：秦汉时期，“汉人”这一称呼已完全定型并被广泛使用。（）。  
答案：B  

题目：秦朝统一文字对中华民族共同体的形成没有作用。（）。  
答案：B  

题目：秦汉时期的中央集权制度阻碍了民族之间的交流与融合。（）。  
答案：B  

题目：汉朝时期与匈奴的战争完全是敌对冲突，没有任何积极影响。（）。  
答案：B  

题目：秦汉时期在边疆地区没有实行任何特殊的管理政策。（）。  
答案：B  

题目：秦统一度量衡只对经济发展有影响，与文化无关。（）。  
答案：B  

题目：汉朝的西域都护府只是一个军事机构，没有其他职能。（）。  
答案：B  

题目：秦汉时期的民族融合是自然发生的，与政府政策无关。（）。  
答案：B  

题目：秦代的法律对中华民族共同体的形成没有贡献。（）。  
答案：B  

题目：秦汉时期的文化统一完全消除了各地区的文化差异。（）。  
答案：B  

题目：魏晋南北朝时期的历史主流是：（）。  
答案：B  

题目：魏晋时期各政权对“中华”正统的竞争反映出：（）。  
答案：B  

题目：北魏孝文帝将都城从平城（今山西大同）迁至：（）。  
答案：A  

题目：太和改制中的土地制度改革是建立了：（）。  
答案：C  

题目：西藏阿里故如甲木墓地出土的"王侯文鸟兽文锦"，反映早期西藏西部族群对以中原王朝为核心的天下秩序的：（）。  
答案：A  

题目：最早获得正统王朝地位认可的“五胡”政权是：（）。  
答案：D  

题目：古代印度佛教东传中国的第一站是：（）。  
答案：C  

题目：《金刚经》的翻译者为东晋十六国时期后秦高僧：（）。  
答案：D  

题目：北魏崔鸿撰写的（）一部记载十六个政权历史的史书：（）。  
答案：A  

题目：彻底解决十六国时期胡汉分治问题的是：（）。  
答案：D

题目：唐朝建立于哪一年：（）。  
答案：A  

题目：713年大祚荣被唐册封为：（）。  
答案：C  

题目：被西北番邦尊奉为“天可汗”皇帝是：（）。  
答案：C  

题目：回纥改称回鹘是哪一年：（）。  
答案：B  

题目：第一位把中原文化传递到青藏高原的和亲公主是：（）。  
答案：D  

题目：五代初期，专门设立“汉儿司”安抚汉人的民族是（）。  
答案：D  

题目：唐朝在西域实行了一系列经济政策：（）。  
答案：A  

题目：苯教中“圣、神、王”三位一体的“贡则楚吉杰布”指（）。  
答案：B  

题目：参照汉字创造“白文”的是：（）。  
答案：D  

题目：唐代官修的标准教学用书是：（）。  
答案：A  

题目：在唐代拥护“大一统”“和同为一家”的有:（）。  
答案：B,C,D,E  

题目：7世纪前半叶，建立起粟特人从化乡的昭武九姓指:（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：唐代高昌国三个阶段是:（）。  
答案：A,C,D  

题目：下列是少数民族将领的是:（）。  
答案：B,C,D,E  

题目：唐代法律体制是：（）。  
答案：A,B,D,E  

题目：修建大运河在隋代主要发挥的作用是：（）。  
答案：C,D  

题目：630年，唐太宗平定东突厥后在漠南设立：（）。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：盛唐的根基是建立在北朝开创的：（）。  
答案：C,D  

题目：唐代丝路贸易西南地区的线路有：（）。  
答案：B,D  

题目：唐代“安西四镇”包括：（）。  
答案：A,C,D,E  

题目：靺鞨改名为渤海。（）。  
答案：A  

题目：安史之乱是“羯胡乱常”。（）。  
答案：B  

题目：王建所建立的高丽与高勾丽是继承关系。（）。  
答案：B  

题目：唐代五刑是鞭、杖、徒、流、死。（）。  
答案：B  

题目：隋唐统治者是多民族血统融合。（）。  
答案：A  

题目：对直接统治地区实行郡县制。（）。  
答案：A  

题目：647年，唐统一漠北后在漠北设立北庭都护府。（）。  
答案：B  

题目：主动归顺隋朝的俚人“圣母”是冼夫人。（）。  
答案：A  

题目：中原的农业手工业生产与北方的畜牧业有强烈互补性。（）。  
答案：A  

题目：南诏13位国王接受唐封数量少于10个。（）。  
答案：B  

题目：契丹人（）建立了辽朝。（）。  
答案：A  

题目：（）年，康王赵构在应天府即位，国号仍为宋，史称南宋。（）。  
答案：A  

题目：1915年9月，（）在上海创办《青年杂志》（后改名《新青年》）。（）。  
答案：B  

题目：党项人（）建立西夏。（）。  
答案：B  

题目：女真人（）建立的金朝。（）。  
答案：D  

题目：缔结澶渊之盟的政权是（）。（）。  
答案：D  

题目：汉人（）建立宋朝（960-1127），史称北宋。（）。  
答案：C  

题目：()率部西迁建立哈喇契丹，史称西辽。（）。  
答案：A  

题目：宋夏金并立时期，金向南宋输出的货物有（）。（）。  
答案：C  

题目：将幽云十六州割让给契丹的是（）。（）。  
答案：B  

题目：自916年至1234年，中华大地上并存的政权有。（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：辽宋夏金时期，中华民族的共同性继续在哪几个方面得到发展。（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：辽宋夏金时期，各地人民社会生活融会的表现有哪些（）。（）。  
答案：A,B,C  

题目：辽宋夏金时期，各个族群风俗习惯渐趋兼容的表现为（）。（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：辽宋夏金时期，各政权文化融聚的表现为。（）。  
答案：A,B,C  

题目：辽宋夏金时期，各政权相互贸易的表现为（）。（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：辽宋夏金时期，族群迁徙的表现为（）。（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：辽宋夏金时期，各政权儒释道之合的表现为（）。（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：辽宋夏金时期，各地政权竞逐“中国”正统，在客观上形成了共称“中国”的政治认同，这些认同包括（）。（）。  
答案：A,B,C  

题目：辽宋夏金时期，各地地域环境、经济形态及发展程度皆有不同，但这些差异反而促进了各政权内部经济的共融和各政权之间的经济互补，主要表现为（）。（）。  
答案：A,B,C  

题目：南宋的士大夫产生了华夷之辩的思潮，阐释并发展了传统的正统论。（）。  
答案：A  

题目：西夏建国前后，大量汉人带着重案的生产技术和经验或迁入农耕区，或入居州城，促进经济的开发。（）。  
答案：A  

题目：西夏太祖李继迁建孔庙、尊孔子为文宣帝，并翻译儒家经典。（）。  
答案：B  

题目：西夏前期主要流行藏传佛教，中后期流行汉传佛教，汉传、藏传佛教相互影响。（）。  
答案：B  

题目：辽宋夏金的地域环境、经济形态及发展程度皆有不同，这些差异造成彼此经济体系的割裂，阻碍了各政权内部经济的共融和各政权之间的经济互补。（）。  
答案：B  

题目：辽宋夏金时期，北方游牧、渔猎与中原农耕族群多向度迁徙，各族群开始了新一轮更加广泛更加深入的交往交流交融，为元明清大一统格局的形成奠定了坚实的社会基础。（）。  
答案：A  

题目：辽宋夏金时期是中国向一体发展的重要阶段。（）。  
答案：A  

题目：辽宋夏金时期，各族群宗室大量通婚，产生了很强的示范作用，直接推动了族******融。（）。  
答案：A  

题目：辽宋夏金时期，随着人口迁徙、族际通婚而来的是普遍的礼俗嬗变。各个族群不断吸收彼此的风俗习惯，渐趋兼容。（）。  
答案：A  

题目：山西朔州的佛宫寺释迦塔又称应县木塔，是我国现存建造最早且唯一的纯木构大塔，也是世界现存最高的古代木构建筑。（）。  
答案：A  

题目：“腹里”是指（）行政机关直辖的特殊行政大区？（）。  
答案：A  

题目：元朝结束了中华大地自（）时期以来南北对峙的分治局面？（）。  
答案：C  

题目：元朝在地方上设立了（）个“行省”？（）。  
答案：B  

题目：从元朝开始，（）正式纳入中央政府行政管辖范围？（）。  
答案：A  

题目：元朝为巩固大一统成果，继创制蒙古文字后，又创制并推广了哪种文字？（）。  
答案：D  

题目：元朝是中国历史上第1个正式使用（）以上书面语言来处理行政事务的朝代？（）。  
答案：B  

题目：元朝皇帝和宗王经常委托哪个群体去全国各地采办珍稀物品？（）。  
答案：C  

题目：忽必烈即位后，政府开始在华北一带发行名为（）的纸币。（）。  
答案：D  

题目：元朝时期，中央政府为加强对云南的统治，调遣主要由（）组成的镇戍军队长期戍守西南边陲。（）。  
答案：C  

题目：元朝在农学领域取得了突出成就，其中畏兀儿农学家鲁明善的（）就是典型代表。（）。  
答案：A  

题目：“腹里”大致涵盖了今天的哪些地区？（）。  
答案：A,B,D  

题目：元朝时期，哪项是政府正式选用的公务语言？（）。  
答案：A,B,C  

题目：元代大一统格局直接催生出哪两大全新的经济现象？（）。  
答案：A,D  

题目：统一全国后，元朝仍然通过实施“诸色户计”制，将全民的户数分类固化为（）等数十种。（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：元顺帝时期，朝廷为（）三朝编修正史,将上述三朝皆视为正统。（）。  
答案：B,C,D  

题目：元代多民族文化的交融不仅体现在前述南北地理轴线上（）之间的深度互动方面，而且体现在东西方向上（）、（）的互通有无上。（）。  
答案：A,C,D  

题目：元朝时期以宗教为纽带，体现汉藏文化交流的文物不胜枚举，以下是这一时期文物的是：（）。  
答案：B,C,D  

题目：元世祖时期，南起（）、北到（）的大运河全线通航，沟通了中国从南至北五大主要水系。（）。  
答案：B,D  

题目：《汉藏史集》对元朝中央政府在西藏所进行的一系列施政，诸如建立（）等具体措施均有明确记载。（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：元初，蒙古统治者根据征服烦序，将治下百姓分为（）、（）、（）和（）四类。（）。  
答案：A,C,D,E  

题目：元末明初的蒙古人作家杨景贤创作的《西游记》杂剧，对后世的章回体小说《西游记》的构思写作产生了重要影响。（）。  
答案：A  

题目：元朝是中国历史上第二个由北方草原民族建立的完全统一中国的大一统王朝。（）。  
答案：B  

题目：元朝开创了空前统一的疆域版图，但没有深化大一统制度实践。（）。  
答案：B  

题目：元朝的经济政策具有明显的阶层固化色彩。（）。  
答案：A  

题目：尽管元朝在政策层面上实行了族群等级政策，但它没能阻隔无时无刻不在进行的民族大融合主流而最终消亡。（）。  
答案：A  

题目：元朝政府通过限制纸币使用人群来调控纸币投放的数量。（）。  
答案：B  

题目：元朝的族群治理存在明显局限，最为突出的就是“四等人”的划分及区别对待。（）。  
答案：A  

题目：元的大一统没有能够促使整个中原与辽阔的边疆地区在行政制度上联为一体。（）。  
答案：B  

题目：元朝最主要的政治改革和制度建设方面的成就基本完成于成吉思汗统治时期。（）。  
答案：B  

题目：元朝时期，多元一体的中华文明继续壮大，长期存在的夷夏对立观念不再是主流。（）。  
答案：A

题目：明朝统治者就边疆族群的治理而言，特别注重（），强调安近来远，对边疆族群以招抚为主，侧重用经济文化手段维系认同。  
答案：B  

题目：明朝对蒙古诸部釆取（）的政治策略。  
答案：A  

题目：()的经济交流，加快了中华民族经济一体化进程，起到了稳定边疆、消弭战争的作用，维护了社会安定、族群团结和多族群国家的统一。  
答案：D  

题目：成化、弘治以后，内附人多改易汉姓、与汉人通婚，逐渐融入中原社会之中。  
答案：C  

题目：丰州川（今内蒙古呼和浩特）出现了有一定规模的农牧混合社会即“居屋佃作”的群体，被称为“”（蒙古语“房舍”之意）。  
答案：B  

题目：()浸润边疆，蒙古、藏、回等文化在儒家文化引领下和谐共生。  
答案：D  

题目：明代藏汉之间的文化交流也更加密切，《御制大诰》《周易》《尚书》()等汉文典籍传入西藏，对儒家思想的传入发挥了重要作用。  
答案：B  

题目：永乐、宣德时期郑和()下西洋。  
答案：D  

题目：明代的著名小说有《三国演义》《水浒传》（）。  
答案：A  

题目：元明初三教合一包括儒教、（）、道教。  
答案：A  

题目：明朝从中央到地方，军事系统依次是（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：明中后期，人口数量快速增长，这与()等美洲高产作物的传入有关。  
答案：B,C  

题目：明朝主导了中国历史上（）的官方移民。  
答案：A,B,C  

题目：明代各民族的深度交往和融合，奠定了后世各民族（）。  
答案：B,C,D  

题目：明成祖命翰林学院学士胡广等人编写了官学教材（）并颁行于天下。此后，这三部教材成为科举取士的唯一标准。  
答案：A,B,C  

题目：明朝以（）为安边之策，极力在边疆推行文教化人政策，在都司、卫、所及土司衙门广建儒学。  
答案：A,B,C,D  

题目：今天的()彝、苗等少数民族在其形成发展过程中,都为明代丰富多元的文化艺术贡献了力量。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：在明代，（）等先后进入中国。  
答案：B,C,D,E  

题目：明代的戏曲有（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：明朝从中央到地方，行政系统依次是（）。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：明朝在边疆地区推行包括军屯、民屯、商屯等多种形式的屯田。  
答案：A  

题目：明太祖朱元璋言“农为国本，百需皆其所出”，尤其重视农业生产。  
答案：A  

题目：洪武元年（1368）,朱元璋称帝，定国号为“大明”。  
答案：A  

题目：明朝还以“驱逐胡虏，恢复中华”的开明族群观念，全面继承元代號域管理模式,釆取以招抚为主、征讨为辅的策略，将边疆地区纳入王朝版图。  
答案：B  

题目：藏传佛教在明代逐渐成为蒙古各部的信仰，西部也深受蒙古诸部政治文化的影响。  
答案：B  

题目：在明代，除中原传统农业区生产发展外，明朝在边疆地区推行包括军屯、民屯、商屯等多种形式的屯田。  
答案：A  

题目：在明朝数次面临外部势力侵扰的危难之际，各族人民通力合作抵御外扰，保卫共有家园。  
答案：A  

题目：明代白银的地位越来越重要，白银货币化将社会各阶层广泛地卷入市场之中，推动着商品经济的发展和市镇的繁荣，促进了国内统一市场的形成和完善。  
答案：A  

题目：为削弱故元旧官部众，以及防止其与东北、西北各族联合，明朝对北边诸族南下采取积极的招抚政策。  
答案：B  

题目：终明一代，移民与罗罗、僰人、苗人、峒蛮等当地族群经过长时间的交往与杂居形成了西南边疆“大杂居、小聚居、交错居住”的人口分布格局。  
答案：A  

题目：清代的金瓶掣签制度，主要使用于（）。  
答案：B  

题目：为加强对西藏地方的治理，（）皇帝正式设立金瓶掣签制度。  
答案：D  

题目：清代雍正朝实行的“改土归流”无论作为政治制度史，还是边疆民族史，都是一个重要问题，雍正朝的“改土归流”的主要地区是（）。  
答案：A  

题目：1723年，雍正皇帝在全国推行摊丁入亩，把丁税平均摊入田赋中，征收统一的地丁银，这样就废除了人头税。这一举措客观上（）。  
答案：C  

题目：理藩院是清代创设的一个管理边疆少数民族地区事务的中央机构，官员全由满族、蒙古族等少数民族担任。该机构的设立（）。  
答案：B  

题目：17世纪，准噶尔部在沙俄的支持下公开发动叛乱，准噶尔部属于（）。  
答案：D  

题目：清代乾隆年间，锡伯族部众开始了万里戍边的征程，从当时的盛京（沈阳）迁往今天的（）地区。  
答案：B  

题目：率领蒙古土尔扈特部万里回归祖国的民族英雄是（）。  
答案：B  

题目：土尔扈特部回归祖国的根本原因是（）。  
答案：D  

题目：康熙帝率军粉碎了噶尔丹分裂祖国的活动后，清朝控制了（）。  
答案：C  

题目：明清时期对西南地区实行“改土归流”，下列说法正确的是（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：下列有关《尼布楚条约》叙述不正确的是（）。  
答案：A,B,C  

题目：清代负有西藏地方管理职责的有（）。  
答案：A,B,C  

题目：雍正时期采取的措施主要有（）。  
答案：A,B,C  

题目：1684年，清政府在台湾设置台湾府，隶属于福建省，这一机构的设置有利于（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：下列事件发生在清朝的有（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：清朝中期人口膨胀的原因有（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：史载，康熙帝北巡，行至华北平原与内蒙古草原接壤地带，发现一片水草丰美、林木葱郁、动物繁多的地方，出于“肄武”与“定边”的考虑，令人“往相度地势，酌设围场”划定了14000多平方公里的地方作为围场猎苑。结合史实判断该“围场”具备下列哪些功能（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：清代中后期，北方出现了“闯关东”“走西口”的移民浪潮；南方出现了“湖广填四川”的迁徙浪潮。这一现象（）。  
答案：B,C  

题目：中国是多民族国家，历史上创造了许多处理民族关系的成功经验。下列史实中，发生在清朝的是（）。  
答案：C,D  

题目："摊丁入亩"是我国清朝实行的一项农业经济政策。  
答案：A  

题目：清朝建立的八旗制度，除政治、军事功能外，还有重要的经济功能。  
答案：A  

题目：清朝疆域鼎盛时期国土面积达到1300余万平方千米。  
答案：A  

题目：盟旗制度是清朝为分化蒙古族，控制其上层贵族而实行的政治制度。  
答案：A  

题目：旗袍是中国女性特色服装之一，它是由苗族的女性服装演变而来的。  
答案：B  

题目：关帝庙在清朝遍及东南亚各地，证明了中华文明的教化之远。  
答案：A  

题目：《钦定西域同文志》是清朝第一部关于新疆、青海、西藏地名、人名的多语种大型辞典。  
答案：A  

题目：中国古代白话小说的巅峰《红楼梦》是满汉文化深度融合的产物。  
答案：A  

题目：在清朝，中央除了设置理藩院专门管理少数民族事务外，还制定了治理边疆族群的专门法规。  
答案：A  

题目：清朝中期中华民族多元一体的格局基本形成。  
答案：A  

题目：1840年鸦片战争开始至1919年五四运动爆发，是中国近代史上的：（）。  
答案：A  

题目：下列哪项不是《南京条约》及其后续不平等条约给予西方侵略者的特权：（）。  
答案：D  

题目：1894年中日甲午战争后，清政府被迫签订的不平等条约是：（）。  
答案：C  

题目：哪个条约被认为是近代史上主权丧失最严重、赔款数目最庞大的：（）。  
答案：C  

题目：19世纪60年代起，以曾国藩、李鸿章等为代表的洋务派掀起的运动主旨是：（）。  
答案：A  

题目："中华民族"这一概念最早是由谁正式提出的：（）。  
答案：B  

题目：中华民国成立后，处理民族问题的总原则是：（）。  
答案：C  

题目：清末以来，促进各民族在社会文化层面深度融合的重要因素是：（）。  
答案：C  

题目：在晚清时期，哪位将领在收复新疆的过程中发挥了重要作用：（）。  
答案：B  

题目：谁在宣誓就任中华民国临时大总统时强调"国家之本，在于人民"：（）。  
答案：B  

题目：从1840年到1911年，清政府与列强签订的不平等条约导致了哪些后果：（）。  
答案：A,B,C,E  

题目：洋务运动的主要内容包括：（）。  
答案：A,B,C,D  

题目：维新派在戊戌变法中提出了哪些思想和设想：（）。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：中华民国成立后，北洋政府在处理边疆民族事务方面采取了哪些措施：（）。  
答案：A,B,C,E  

题目：梁启超在提出"中华民族"概念时，对民族主义的理解包括：（）。  
答案：B,C,D  

题目：晚清以来，哪些因素促进了各民族间的交往交流：（）。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：民国初年的边疆开发对东北地区产生了哪些影响：（）。  
答案：A,B,C,E  

题目：晚清以来，各族人民在哪些方面实现了深度交融：（）。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：辛亥革命后，中华民国在政治和法律上规定了哪些特征：（）。  
答案：B,C,D,E  

题目：晚清时期，清政府为重构各族群政治大一统新秩序采取了哪些措施：（）。  
答案：A,B,E  

题目：鸦片战争后，中国逐步成为半殖民地半封建社会。  
答案：A  

题目：戊戌变法运动成功地改变了中国的政治制度。  
答案：B  

题目：辛亥革命成功推翻了清朝统治，彻底改变了中国半殖民地半封建社会的性质。  
答案：B  

题目："中华民族"这一概念最早出现在20世纪初。  
答案：A  

题目：清末革命运动中的"中华民族"认同已经超越了各族之间的身份差异。  
答案：A  

题目：在抵抗外国侵略的过程中，中国各族人民始终保持分散独立的状态。  
答案：B  

题目：近代中国的经济发展促进了各民族之间的交流和融合。  
答案：A  

题目：中华民国成立后，"五族共和"理念阻碍了"中华民族"概念的传播。  
答案：B  

题目：近代中国的民族危机促进了中华民族整体意识的觉醒。  
答案：A  

题目：近代中国的民族意识觉醒过程中，各族人民的经济联系比以往更加密切。  
答案：A

以下是合并后的题目及答案，格式按照要求整理：

文档1
题目：1919年五四运动爆发至1949年中华人民共和国成立，是中国近代史中的（）时期。  
答案：A  

题目：中国共产党的诞生是（）。  
答案：B  

题目：1915年9月，（）在上海创办《青年杂志》（后改名《新青年》）。  
答案：B  

题目：党的（）把民族平等作为党的原则之一，制定了中国共产党的首个民族纲领，大会宣言使用了“中华民族”一词。  
答案：B  

题目：在（）的帮助下，甘肃正宁县龙咀子成立了回民自治政权，建立了党组织，发展了回族党员，进行了分粮食、分土地的革命运动。  
答案：D  

题目：1938年，毛泽东在党的扩大的（）上首次提出“马克思主义的中国化”的命题，指出要“按照中国的特点”去应用马克思主义。  
答案：D  

题目：1939年12月，毛泽东在（）中以“中华民族”为题开篇，系统阐述了中国共产党的中华民族观。  
答案：C  

题目：宁夏兴隆镇回族群众称红军为()。  
答案：A  

题目：1947年5月1日，()成立，成为民族区域自治从理论到实践的光辉典范，为新中国将民族区域自治制度确立为基本政治制度奠定了坚实基础。  
答案：B  

题目：在四川甘孜，()深信红军是一支能够为人民带来幸福的军队。他以自己特殊的身份，动员当地僧俗百姓为红军做翻译、当向导、筹措粮草、安置与保护伤病员，藏族人民宁愿自己挨饿，也要把粮食送给红军。  
答案：C  

题目：自从有了中国共产党，（）。  
答案：A,B,C  

题目：马克思主义揭示了人类社会普遍发展规律，确立了科学的（）。  
答案：A,D  

题目：1927年8月7日，中共中央在汉口召开八七会议，确定了（）的方针。  
答案：A,E  

题目：1934年10月，红军第五次反“围剿”失败，开始了北上抗日的战略转移——长征。红军穿越（）等10余省，经过了苗、瑶、壮、侗、土家、白、彝、藏、回等众多民族的聚居区。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：在广西左右江地区，邓小平、张云逸等带领()等各族群众发动百色起义，成功宣告了中国工农红军第七军的诞生。  
答案：A,B,C  

题目：1938年4月，在中国共产党全民族抗战的呼吁和感召下，来自（）等地的民族人士组成了“蒙藏回族联合慰劳抗战将士代表团”。  
答案：A,C,E  

题目：新疆地区，“一县一机”的募捐活动，中苏()得以开通。  
答案：A,B,C  

题目：抗战期间，关于边区民族治理正确的是（）。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：俄国十月革命的爆发，让中国知识分子看到新前途的希望。李大钊率先讴歌十月革命，发表()等文章。  
答案：A,B,D  

题目：在抗日战争时期，全民族共同抗争、共同流血、共同胜利，中华民族成为全国（）共同高度认同的精神情感皈依。  
答案：A,B,C,D  

题目：土地革命战争时期，无论是在根据地还是在长征途中，中国共产党都积极推动工农大联合，并在此基础上建立工农联盟，提升中华民族凝聚力。  
答案：A  

题目：1928年8月1日，中国共产党发动了南昌起义，打响了武装反抗国民党反动派的第一枪。  
答案：B  

题目：1931年11月，在各族群众的支持下，中华苏维埃共和国临时中央政府在江西瑞金正式宣告成立。  
答案：A  

题目：在四川大凉山，刘伯承同彝族首领小叶丹歃血为盟，成为长征途中一段民族团结的佳话。  
答案：A  

题目：长征途中，中共中央在遵义召开政治局扩大会议，事实上确立了毛泽东在党中央和红军的领导地位，在最危急关头挽救了党、挽救了红军、挽救了中国革命。  
答案：A  

题目：中国共产党是无产阶级的先锋队，同时又是最彻底的民族解放的先锋队。  
答案：A  

题目：1940年1月，毛泽东在《新民主主义论》中指出，中国共产党人的奋斗目标，就“在于建设一个中华民族的新社会和新国家”。  
答案：A  

题目：中华民族共同体概论 第十三章中华民族共同体概论。[判断题] 《关于回回民族问题的提纲》是用马克思主义民族理论研究中国民族问题的第一本著作。  
答案：A  

题目：1936年8月，红军在甘肃与宁夏交界的豫旺、海原一带的回民聚居地区，帮助当地回民建立了“豫海县回民自治政府”。  
答案：A  

题目：中国共产党人始终认为抗战建国，不是汉族一族之事，而是国内各民族共同的神圣事业，此种重大艰巨的事业，如果没有国内各少数民族的积极参加，就不能有最后胜利的保证。  
答案：A  

题目：1950年6月25日，朝鲜战争爆发，党中央做出（）的重大决策。  
答案：A  

题目：中国政府于（）年恢复对香港行使主权。  
答案：A  

题目：2009年，西藏自治区决定把每年的（）设为“西藏百万农奴解放纪念日”。  
答案：A  

题目：毛泽东指出：“工、农、商、学、兵、政、党这七个方面，（）是领导一切的”。  
答案：C  

题目：（）制度是我国的根本制度。  
答案：A  

题目：（）是马克思主义处理民族问题的重要原则，是我国社会主义民族关系的基石。  
答案：A  

题目：（）是社会主义民族关系的主线。  
答案：A  

题目：（）是社会主义民族关系的本质。  
答案：A  

题目：党确定了文化为（）的宗旨，繁荣发展了社会主义文化。  
答案：A  

题目：中华人民共和国成立后，国家推动建设包括（）在内的国家工程。  
答案：C  

题目：1949年10月1日，中华人民共和国成立，中华民族实现了（）（）（），中国人民从此站起来了。  
答案：A,B,C  

题目：在社会主义建设时期，中国作为统一的多民族国家实现了（）和（）的系统性重构。  
答案：A,B  

题目：中国共产党的领导是（）的根本保证，更是（）的根本保证。  
答案：A,B  

题目：民族区域自治制度的意旨始终指向（）（），是中国特色解决民族问题正确道路的重要内容。  
答案：A,B  

题目：民族区域自治地方的建立充分体现各民族（）（）（）的人口分布格局。  
答案：A,B,C  

题目：各民族只有（）（）（），才能实现共同发展、共同富裕。  
答案：A,B,C  

题目：20世纪50年代，以中国人民解放军第十八军为主力的进藏部队爬雪山，涉激流，忍饥饿，既（）又当（），既当（）又当（），完成了和平解放西藏的伟大使命。  
答案：A,B,C,D  

题目：党和国家大力发展社会主义教育，传播（），宣传（），培育（）。  
答案：A,B,C  

题目：1949年，中央将广西省改建为广西壮族自治区。  
答案：B  

题目：1951年8月，广西省政府利用中央访问团到大瑶山开展慰问的契机，在金秀召开大瑶山各族代表会议，通过了《大瑶山团结公约》。  
答案：A  

题目：1984年，中英两国就香港问题的谈判进入到最后阶段。香港歌手张明敏以一曲《我的中国心》亮相春节联欢晚会，引发全体中华儿女的强烈共鸣。  
答案：A  

题目：从新中国成立到改革开放和社会主义现代化建设新时期，民族地区的文化教育事业实现了从传统到现代的转型。  
答案：A  

题目：《共同纲领》代表了全国各民族、各民主阶级、各民主党派、各人民团体的共同意志。  
答案：A  

题目：新中国成立后，党和国家依据马克思主义民族平等原则，与中国各民族具体实际相结合，在民族地区开展了根本性的民主改革和社会主义改造。  
答案：A  

题目：红色芭蕾舞剧《红色娘子军》是表现人民群众改天换地创举的艺术精品。  
答案：A  

题目：2006年，国家启动农村义务教育阶段学校教师特岗计划，招募数万名高校毕业生到西部地区“两基”攻坚县农村学校任教。  
答案：A  

题目：朝鲜族、满族、蒙古族等14个少数民族人均受教育年限已经高于全国平均水平。  
答案：A  

题目：组织3000多名专家学者历时30多年，完成了《中国少数民族》《中国少数民族前史丛书》等著作。  
答案：A  


题目：民族地区巩固拓展脱贫攻坚成果任务较重，向高质量发展转型任务艰巨，尚未完全嵌入（）新格局。  
答案：A  

题目：2017年，党的（）报告正式提出“铸牢中华民族共同体意识”概念，将其写入新修订的党章，彰显了开创新时代民族工作新局面的全党意志。  
答案：A  

题目：在二十届中共中央政治局()集体学习时，习近平总书记着重强调，要把铸牢中华民族共同体意识作为党的民族工作和民族地区各项工作的主线，推进新时代党的民族工作高质量发展。  
答案：B  

题目：（）是中华民族共同体建设的强大根基和超大动能。  
答案：A  

题目：中央第()次西藏工作座谈会将铸牢中华民族共同体意识纳入新时代党的治藏方略。  
答案：C  

题目：马克思主义最鲜明的品格是（）。  
答案：B  

题目：以坚持和完善()为标志，社会主义民族关系的制度基础不断夯实，民族区域自治制度实践不断深化。  
答案：D  

题目：第一个依法治理民族事务的专门性文件是（）。  
答案：C  

题目：以铸牢中华民族共同体意识为主线，创新民族理论，深化民族工作实践，必然要求把握好习近平新时代中国特色社会主义思想的世界观和方法论，坚持好、运用好贯穿其中的立场观点方法。基本方法不包括（）。  
答案：D  

题目：我们（）丰富了中华民族的民主政治内涵与民主权利实践。  
答案：C  

题目：党的十八大以来，中国特色社会主义进入新时代。通过（）建设，推动各民族共同繁荣发展，增进中华民族共同性，强化一体性，深化融合性。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：一个()的中华民族共同体，前所未有地接近实现中华民族伟大复兴的宏伟目标。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：守住民族领域的意识形态阵地，最重要的是在不断实现各族人民对美好生活向往的基础上，强化各族人民特别是青少年对（）的认同，构筑起维护国家统一和民族团结的坚固思想长城。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：必须持续深入化解社会矛盾、消解分歧、凝聚共识，不断巩固社会主义民族关系的社会基础和思想基础，形成各族人民()的社会氛围。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：进入新时代以来，民族地区城乡面貌焕然一新，()等基本公共服务和基础设施建设更加健全、覆盖更加广泛、保障更加有力。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：党的十八大以来，党和国家推进社会治理共同体建设，中华民族交往交流交融的广度和深度空前提高，()的现象日益显著，生活方式与价值观的共同性日益增强，民族团结、信任与凝聚力日益提升。  
答案：A,B,C  

题目：党的十八大以来，把“美丽中国”纳入社会主义现代化强国建设目标，推动我国生态环境保护从理论到实践发生（）变化。  
答案：A,B,E  

题目：着力打赢污染防治攻坚战，深入实施大气、水、土壤污染防治三大行动计划，打好()三大保卫战，加快推进生产方式绿色低碳转型，让天更蓝、地更绿、水更清。  
答案：A,C,D  

题目：中国式现代是（）。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：党和国家通过制定和实施大量卓有成效的区域化支持政策，促进民族地区与全国一道同步迈入现代化，不断提升各族群众的（），不断满足各族人民对美好生活的向往，让各民族共创美好未来、共享复兴荣光。  
答案：A,B,D  

题目：我们党在新时代确立了习近平总书记关于加强和改进民族工作的重要思想，将铸牢中华民族共同体意识作为党的民族工作和民族地区各项工作的主线。  
答案：A  

题目：民族工作是做人的工作，最关键的是搞好民族团结，最管用的是争取人心。  
答案：A  

题目：尽管我国民族地区的经济社会发展取得了历史性成就，但发展不平衡不充分问题依然突出。  
答案：A  

题目：处理好民族关系始终是国家政治生活极为重要的内容。  
答案：A  

题目：我国已基本形成了以宪法为根本，以民族区域自治法为主干，包括相关法律、行政法规等较为系统的民族工作法律法规体系，进一步夯实了依法治理民族事务、保障各族合法权益的法治基础，确保中央政令畅通和政治团结统一。  
答案：A  

题目：党和国家通过共建“一带一路”等倡议，赋予西部地区新的区域发展定位和经济发展功能。  
答案：A  

题目：中华民族伟大复兴不是历史上哪个王朝盛世的再现，而是56个民族融聚而成的中华民族走向社会主义现代化，开创美好未来，缔造现代文明，实现伟大复兴。  
答案：A  

题目：对内推进中华民族共同体建设，对外推动构建人类命运共同体，是中华民族伟大复兴的题中应有之义。  
答案：A  

题目：中华文化是各民族优秀文化的集大成，各民族都对中华文化的形成和发展作出了贡献。  
答案：A  

题目：（）年3月，习近平总书记在莫斯科国际关系学院发表演讲时首次提出人类命运共同体的重要理念。  
答案：B  

题目：党的（）将“推动构建人类命运共同体”载入党章。  
答案：C  

题目：从长时段的世界史看，东西方力量对比正在发生根本性变化。主导国际社会的西方霸权秩序日益衰落，以美国为代表的部分西方国家将中国视为（），实行所谓的（）（，全球治理面临挑战，人类文明发展呼唤新思维和新路径。  
答案：A,B,C  

题目：西方民族国家在对外扩张中，建构起以()、()和()为主体的知识体系，带有浓重的西方中心主义倾向和殖民歧视色彩。  
答案：A,B,C  

题目：2015年9月，习近平总书记在第七十届联合国大会一般性辩论上，全面阐述了构建人类命运共同体的主要内涵：建立（）的伙伴关系，营造（）的安全格局，谋求（）的发展前景，促进（）的文明交流，构筑（）的生态体系。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：2015年9月，习近平总书记在第七十届联合国大会一般性辩论上，还首次提出“全人类的共同价值”这一概念，指出“（）、（）、（）、（）、（）、（）”是其基本内涵，将中华民族的价值追求延伸拓展至世界层面，契合了构建人类命运共同体的目标指向，为解决世界性难题提供了重要启迪。  
答案：A,B,C,D,E,F  

题目：2017年10月党的十九大报告，提出“构建人类命运共同体，建设（）、（）、（）、（）、（）、（）的世界”，将人类命运共同体理念从抽象形态转向现实举措。  
答案：A,B,C,D,E  

题目：弱肉强食、零和博弈不是人类文明的必然结局,（）、（）、（）才是人类文明发展的正确道路。  
答案：A,B,C  

题目：近代世界体系的突出特征是民族国家的主权建构与帝国化演变，由此逐步形成西方所谓的“基于规则的国际秩序”，这一秩序实际上奉行西方中心主义，歧视其他文明及其秩序模式并凌驾其上，企图建构和维系一种霸权性质的全球治理秩序。  
答案：A  

题目：中国共产党领导的多党合作和政治协商制度，彰显了一种协商合作型的政党文明新形态。  
答案：A  

题目：西方实行票决民主，选民意愿和利益在选举之外被隔离和消声，民主变成了“金主”操控和代理人游戏。  
答案：A  

题目：在历史上，中国历代王朝塑造天下大同秩序、构建多元一体格局，推进不同族群深入交往交流交融，促进中华民族共同体融聚发展。  
答案：A  

题目：中国共产党始终将“国家统一、民族团结”作为民族理论与民族政策一以贯之的核心主旨。  
答案：A  

题目：西方民族国家及其制度安排，无法真正破解国家认同困境与全球性族群治理难题。  
答案：A  

题目：中华民族秉持天下大同情怀,为推动构建人类命运共同体注入和平基因。  
答案：A  

题目：中华民族多元一体发展格局,为推动构建人类命运共同体提供基本原理。  
答案：A  

题目：中华民族追求全人类共同体价值,为推动构建人类命运共同体提供价值引领。  
答案：A  

题目：中国不仅是推动构建人类命运共同体重要理念的倡导者,更是坚定的推动者、实践者。  
答案：A  
